暴大升起中華民國國旗

獨立係香港願景 但唔應該附庸鄰國

Ehrrr.... 有啲保留但尊重學生決定

香港歸英=獨立

絕對同意,香港唔要做中華民國領土

行左第一步先
一步一步啦

升起 各國國旗會唔會好d
文宣 we connect

頂住

新亞

正名革大

升埋美國旗plz

收皮啦
屌你老母英國佬出賣香港人
香港要獨立

放上ptt

咁暴大本來就係民國撚創立
升民國旗好合理

升埋美國 英國 香港旗

但願朝陽長照我土，無忘烈士鮮血滿地。

仲有無其他聲援過嘅國家國旗？

錢穆先生

琴日孫文生日

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍

經濟大發現，原來中聯辦有咁多物業
新民置業有限公司
香港中聯辦大樓－西港中心
跑馬地聚寶閣全幢
跑馬地成和道16號全幢，共69個單位
西環樂怡軒全幢
西營盤鉑峯全幢48伙，2014年12月斥資4.8億元購入
北角清華街10至16號，共69個單位
蒲飛路18至24號全幢，共52個單位
大潭道21號，2007年以1.668億元購入面積11,750方呎空地
柴灣灣景園14個單位，2012年3月斥資6,206萬元購入
跑馬地樂活道1號
山村道8號
北角聯合大廈單位
信德中心西翼25樓10至12室和32樓10至12室，合共面積1.55萬方呎
灣仔華景樓地鋪
霎西街3號一樓
九龍塘約道6號（九龍工作部舊址），2014年11月以2.384億元沽出
觀塘宏基資本大廈22樓全層連同4個停車位（九龍工作部），2013年11月年以1.1億元購入
大角咀君滙港共48伙，2007年3月斥資1.7億元購入
沙田小瀝源都會廣場地下及1樓部分（新界工作部），2003年起斥近5000萬元購入
沙田第一城9個單位，包括7座14樓E室、8座25樓E室、20座12樓A室、44座10樓B室，2015年6月斥資0.5億元購入
西營盤高樂花園11伙，2015年至17年斥資0.5643億元購入
西營盤昌寧大廈共14伙，2007年至16年斥資0.3623億元購入
西環泓都第2座48至57樓的D及E室14伙，涉及總樓面達6,748方呎，2016年12月30日斥資1.2152億元購入
寶翠園2座26樓D室，2018年9月19日斥資1,720萬元購入，實用面積664方呎，呎價25,904元
觀塘凱滙3及5座43至49樓合共20伙，總樓面11,762方呎，2019年2月斥資2.47532億元購入

經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊、維景酒店、灣仔睿景酒店、安信兄弟)
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司

如果香港人有權選台灣總統
票數足以影響結果

新亞書院的確係要升中華民國國旗

先賢上身

暴大就好啦 相反新亞已經淪陷左 D支那學生鍾意停課係為咗出去玩

新亞中學支那學生對於今日停課一事表示開心 更表示手足支援冇意義 罷課冇意思

本來尋晚沙田快閃慶祝孫文生日
但係撞正暴大出事取消

民國先賢

經過呢一役我決心讀好個PT DEGREE要入暴大讀master

沙田新城市

升呢枝唔出奇的
因為新亞書院同民國的確關係密切
不過如果可以
最好係香港獨立

情感上支持 但策略上玩得太大...

點解唔升光復香港支旗

錢穆

係囉，美國、英國…咁囉

支持

WELL DONE!!!

果支拎左上前線

共產黨嬲喇
美國唔鍾意喇
問咗所羅門爸爸點睇先

革大係香港大學
承先賢之志 燃革命之火

一步一步黎啦

暴大同中華民國有淵源，由佢地舉下無所謂啦

歸英->獨立 ok
歸英=獨立 not ok

到香港大學守城既時候，孫文國父就會見到呢支旗

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

升咩旗都好
唔係升垃圾區旗同支那旗就得啦

喺支那人眼中 歸英=獨立

聯軍東指同壹氣。劍仙俠士有奇秘。
水(HK)能剋火(支共)火無功。炮火飛機(Drones)何處避。
此是陰陽造化機。意土發明成絕技。
稱雄東土日己終。物歸原主非奇事。

此時國恥(中華民國)一齊消。

英國邊有出賣香港人
嗌民主回歸中國既係香港人自己

好大中華膠feel

香港獨立/歸英

如果touch wood要守 就掛英國旗啦

全部都要升

點解唔升「光復香港，時代革命」？

升中華民國旗好怪

新亞書院係民國先賢創立

拉

歸英又好獨立又好，都唔中華民國啦
容乜易因為中華民國嘅關係，搞到之後要同北面個國家做同一國？！

台灣係可以做朋友，但做中華民國一部分就不了

話自己香港人都係港獨啦

當連english都做得多過特狗
台灣唔介意我真係寧願歸台灣管

新界係英國喺中華民國廣東省嘅英租界

成班唔撚識歷史係度說三道四

歸入中華民國

升埋英旗
97前香港旗

亞洲民主燈塔

.

公投歸英或獨立都唔要中華民國

整咗BNO出嚟

創校先賢全部都係民國走難落嚟
其實本來就應該升民國旗
所以升呢支旗同中大嘅歷史更加有關

南京條約真係係台灣

先賢保佑吾子

ulib隔離個升旗位可以扯曬中大九院旗，中間就光復香港旗

小思一生承教篇散文

中大唔同

咁唔該喺香港旗之後，唔係中間

上面成班都唔讀歷史

I mean 殖民地自決個時

錢穆英靈

升中華民國國旗佢屈唔到你港獨
一個中國可以係中華民國

宣佈暴大為首都

新亞先賢應該會感動到喊
利申崇基

中華民國都唔係好好ja woo
升美國🇺🇸旗喇

歸英不了
Either Independence or Fall

台灣出左聲支持香港人，所以比個中間位佢
仲有四個升旗位，其他國家手快有，手慢無呀

係中國唔畀，唔係英國喎

革大都要升啦

民國，笑話啦
佢哋做過咩支持我地

韓國瑜當選既話...

總之一定唔係中華民國

爭香港旗同英國國旗

今晚將會係對家一個強大攻勢
但絕非end game
抗爭係唔會end
各位銀髮族 街坊 請你哋唔好淨係睇 凍就帶衫 落雨就帶遮 無嘢做就過馬路散步 街坊人潮rb永遠比死物好 過馬路唔犯法
各位和理非準備好自己 秋天涼要有風褸長褲 落雨開遮 過馬路時踢下地上雜物 唔犯法
各區前線選手唔好以為在場人數多=安全 時刻警覺
天下武功 唯快不破
最後 提醒大家千祈唔好做違法行為

唔好用呢枝旗啦，不嬲都唔係我地訴求。

落現場同手足講

民國先賢點會估到60年後，係自己書院會有民國旗飄揚抗共

美國旗啦

then?

當年有幾多香港人出嚟反映?

應該升埋崇基前身基督教大學既旗

經此一役 我相信新界手足對支那嘅幻想已經破滅

民國撚收皮啦

中了圈套

咪撚靠台灣啦
獨立得唔得呀
台灣過多幾十年咪又係變大陸

蔡總統 拎哂票
但香港難民就nononono

我愛🇹🇼台灣

新亞書院係民國先賢創立嫁，由佢舉啦

唔該唔好騎劫
五大訴求並冇一條係獨立
唔係自己走去升國旗就騎劫左中大民意

革大係孫中山母校

李卓敏
香港中文大學創校校長
出生 1912年2月17日
Flag of China (1912–1928).svg 中華民國廣東省廣州市

人地Respect自己創校校長都唔得

中華民國台灣省

台灣只係中華民國一部份，唔係全部，假設香港屬中華民國，咁就係香港有香港自治，台灣有台灣自治

邊個講獨立

光復香港支旗升埋上去 PLZ

香港大學會唔會要守城國父保佑

同英國

所以咪升中華民國國旗
幾時有獨立, 創校校長係中華民國人

中大本身就係一班南下避秦嘅文人所成立
升民國旗非常合理

歸英即獨立

咁點會係掛中間？中間應該係香港旗

真

李卓敏
香港中文大學創校校長
出生 1912年2月17日
Flag of China (1912–1928).svg 中華民國廣東省廣州市

[size=6] ：快share🙏🏻🙏🏻🙏🏻喺元朗TG 4813 白色貨van 鄉黑著哂反光衣扮清潔，全部揸住鎚仔/size=6]

香港獨立，唯一出路

點解唔升琴日支黑旗

個意味係抗共呀，又關獨立咩事

同埋就算講獨立有咩問題

位置佢升先咪係咁，到時再換

中大手足琴晚浴血堅守
其他人冇資格指指點點

現場未有其他旗
物資佬幫手運上去咪同你掛起佢

準備出去嘅手足 記住進攻

進 攻 係 最 好 嘅 防 守

夠物資掛萬國旗都得呀

中華人民共和國已經70年了，是時候分裂一下

偷換完未？無其他旗等如民國旗應該掛中間？！

當年錢穆先生因為港英政府唔比雙十國慶掛民國旗同將院慶定為雙十
辭任新亞書院院長
升民國旗 錢先生應該好欣慰

post上ptt

今時唔同往日。
香港而家要同中國切割

唔明點解你咁諗

加一，時機撚口中嘅時機究竟係幾時

push

台灣反攻大陸

咁霸左個位ma 中唔中間唔係重點

yes 我都block左佢

有美國旗係中大 好肯定

1500 沙田瀝源狗屋 有警員登上貨車離開 車牌Kk2196

升埋美國英國啦

港英政府 英國政府

台灣幫咁多
美國出過乜柒手?

台灣歸日

Agger

加埋美英 但就係冇支那
吹咩

點會唔係重點？中間係本國用嘅位嚟。
香港唔應該係中華民國嘅一部份

睇到喊撚咗

借力打力
用住先未嘗不可

(又老屈) 國民黨 : 香港示威者潑酸, 傷及路過學生

升錯旗呀

美國奶緊共
台灣抗共60年

推

錢穆先生泉下有知一定好安慰!

大中華膠到今時今日仲 咁想念中國呢個招牌

又新界 還你老母 過左百幾年殖民地 人民有自決權利

咁有其他旗咪換落黎 得一支點算中間

過左先啦

你幫聯絡下現場手足解釋Stand your ground

雖然台灣先權收返香港，但最好都係行返英治時期，咁香港先可以繼續好落去

一睇就知有幾支旗桿。你死撐完未？

民國旗 美國旗 英國旗 港英旗 中大旗

中大呀中大呀！

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

暴大本來就係國民黨背景

美國旗又唔見左
次次見到班兒登仔屌人唔幫過人權法
對面English Choi 咩都無做 法案都無
靠香港拎政治票 就有旗升

係 上一代班廢老仲係好撚仆街

升晒港英美台都得啦
係唯獨一個要消姐

新四行倉庫保衛戰

幫左未?排到2047,連義士都冇收留
而家有實際貢獻得台灣同德國

咪就係。一係歸英一係獨立，中乜國？！

升光時黑旗好啲喎

一定要呀

果時得一支咋ma，屌中唔中間都唔係重點，咁撚亂既時候你又唔出聲
人地舉旗係抗共，紀念國父同錢老，表態呀邊有你咁多意圖

Push

尋晚本來去沙田新城市廣場快閃慶祝孫文生日嘅中華民國旗團
因為撞正黑警圍暴大單野臨時改變行程入咗暴大
先有中華民國國旗升咋

用呢支旗可以名正言順講一個中國，就係民主既中華民國，加上創校先賢全部認可中華民國，呢度係中大，有咩好反？

收留義士, 趕大陸仔, 拒黑警入境
德國都有收人
反觀英美

港英旗 香港旗

中華民國聯合英國從共匪手上奪回香港主權

台灣隻馬英狗 同 支那蝓

國你老母 呢條仆街當年引入共產主義架戇鳩

你真是左膠到喊
唔好搞巴士又是你

想多啲人參與罷工？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

新亞係 中大三間創校書院之一
新亞開初嘅學者，例如錢穆, 唐君毅都係視中華民國為正統，堅決反共
新亞書院院慶原本 係 10月10日，當年院慶會掛青天白日滿地紅

有問題唔講得？
光時旗現場夠有，夠抗共啦，幫民國撚死撐完未？

71起義枝黑旗呢？！？

時代革命尚未成功
光復香港仍需努力

岩呀錢老下次係港大舉中華民國旗呢班人又會點屌？國父既地方都唔舉得國旗？

加埋美國旗 班大陸狗一定暴跳如雷

英國無想像中咁好

冇讀書就收聲啦

痴線 我都係講事實 乜撚嘢大中華膠
同埋租界≠殖民地

如果當年有人肯嗌下留英

國民黨而家抹黑緊我地喎
要舉就舉五色旗，唔好舉青天白日旗

English Choi關民國旗咩事

國咩父？香港唔係中國一部份

係
其實上面錯曬重點
根本係中大升民國旗係一d問題都無
完全可以解釋

落去同手足講啦，佢地未必有咁既閒情去睇連登

咁佢地一樣可以升，現場冇民國人嫁，係你先會spin落民國到

新亞書院

[緊急]大學本身就係一個物資倉

五色旗個北洋政府死撚咗十世

叫人唔好講獨，ok.
咁講乜一個中國？！
而家邊撚個要一個中國？！

其實中大舉民國旗比香港大學升仲易解釋喇
唔會有人嘈
你只要答佢新亞書院就夠

當年主流民意係留英/維持現狀

第三次國共內戰

係你先會不斷選擇性失明。民國旗喺中間支桿度都死撐話無事

中華民國旗不等於國民黨，而是代表如今的民主中國，自從中華民國開放總統選舉後，她就是一個多黨派國家。

中華民國總統唔關民國旗事

民主嘅中華民國可以改名 鬼想keep住個中國招牌

虛心一問，有冇國際既SOS求救既旗
有既不如用埋，起碼比其他地方既人知你係求救緊

中大舉民國旗放中間都冇問題啦，創校既人都係民國時代既人

一個中國有咩問題，意義係反PRC，敵人既敵人既ROC暫時係朋友

不過我就認得你條奶英柒頭，都係繼續玩你既平權等走佬算鳩數啦

創校就可以無視香港主權問題？你都幾無恥。

唔止新亞，其實聯合校徽個色係同民國旗一樣，而且校歌仲有「浩浩青天，昭昭白日」

五毛收皮啦 , 關你撚事

其實升港獨我都覺得無問題
只係解釋比你聽中升民國旗無問題

冷氣軍師收皮啦屌你老母
你又唔係現場
人地鍾意掛咩咪掛咩囉

Omg

好靚

有沒有沒有沒有沒有沒有沒有沒有沒有沒

升民國旗點會無問題？！仲要係中間支旗桿。
中間旗桿係當地國旗用㗎。

某程度上中文大學係中華民國創立

退一百步講，人地浴血奮戰左兩日，間學校又係等於佢地屋企，人地要響屋企掛乜你班“政治專家”有乜柒資格説三道四

中大係錢穆有份建立
掛中華民國台灣旗表示無意見

笑到仆街

人地浴血奮戰左兩日，間學校又係等於佢地屋企，人地要響屋企掛乜你班“政治專家”有乜柒資格説三道四

GOOD POINT喎。

唔中意民國旗 你未去暴大扯你支旗
Sor 唔記得冷氣軍師永遠唔落場
但洞悉天下事 屌2句就有人幫佢扯唔洗自己出手

成日話香港主權應該歸邊個 香港主權 屬於香港人

經過百幾年英殖 你唔係想講 無發生過呀？

仲租你老母界 死大中華膠

我根本唔係民國撚
喺呢個時勢任何反共力量都要Connect

根本全部創校先賢都係中華民國人
共產黨屌你老母行開啦

升埋美國英國德國旗求救啦

有問題唔講得？咩道理？！

實出事

台灣只係收得返新界
港島九龍唔關佢事

咪同你講左中大創校起碼兩個書院同民國關係密切囉
佢升旗直頭可以解釋係紀念先賢
你唔認同
你咪去同佢地講
不過如果新亞書院的人答你記念先賢
體玩先賢抗共思想係可以先

connect都唔係咁做

要擁護中華民國必須清洗現今國民黨

歸入台灣才是正統

升返光復香港枝

咪講咗關係密切都唔可以蓋過主權問題囉

唔理得咁多架啦

二戰盟國情誼

唔滿意咪落現場扯支旗落黎囉屌你老母
你今日仲咁膽入中大嘅話

你條奶英柒頭既主權咪就係攬英國囉，何來主權

呢支遠比民國旗正確

革大係都舉英國旗先

做左先

先救中文大學

有錯就要指出
民國？不了

咁你咪去現場扯支旗落黎掛港英囉

對唔住 我割台狗

你點解佢係升黎講主權問題？
就算係
其實都無問題
你咪去說服佢地

英國已成國際笑話

守城呀，守住民國先賢創立既中大，守贏左先講啦主權

錢穆先生泉下有知必感欣慰

轉移完視線去我身上未？
我上面夠有講光時旗啦。選擇性失明之後喺度老屈。死撐完民國未？

點解唔升國旗？佢有乜理由射tg？

新亞 聯合

應該萬國旗
唯獨冇支那旗

冧咗支共先講

要升都升自己獅鳥旗

我支持獨立 都支持歸台
只要唔係支那理 咩撚都好啦

去唔去現場，同應唔應該指出有問題，有咩關係？你偷換完未？

清黨

不過老實講
香港還比民國係有法理依據
因為民國未滅
南京條約係台灣
民國係可以繼續承擔清國繼承者的地位
正如早排美帝搵中共追舊清債券
中共都叫佢搵台灣

咁係代表共匪竊國

呢個只係國民黨旗，台獨frd真係好憎呢支旗㗎..

問題係香港歸民國，有風險要同北面個國家同一國，不了

3間創始書院基本上都係民國讀書人喺共產黨打贏後走難嚟香港開

歸英

但青天白日旗背後嘅意思就係黨國一體

依家係佢唔要我哋 輸人就走 依家班台狗仲有好多喺度講風涼話

咁你唔係講緊法理喇
你講緊政治利益姐
唔係所謂主權問題

屌又係國民黨，依家講緊新亞聯合紀念先賢呀

香港獨立！！！

利申 暴大學生
中大作為民國先賢所創立嘅學校
係國父中山先生誕辰之日升國旗
有咩問題？

我哋嘅時代革命，係為左實現民主。點樣實現呢？觀點有兩種，
一種就承認共匪係香港嘅統治啦，爭取基本法下嘅普選，一種
就係唔承認共匪對於香港嘅統治，爭取獨立後普選。我哋今日
要比大家一種新既思路，就係我哋唔單止唔承認共匪係香港嘅
定整個中共政權嘅合法性，從而爭取香港嘅普選。點解要咁做，
我哋透過幾個政治現實解釋下。

首先一個現實，中共真係好強大。所以好多人認為，我哋唔應
該挑戰共匪嘅主權，唔應該挑戰基本法，只要共匪畀到普選
我哋，我哋就收貨。呢種諗法好天真，點解呢？佢忽略咗一點，
民主同獨裁係不相容嘅，想係獨裁者嘅手中乞求民主，根本冇可
能。獨立派就認識到呢一點，所以堅決要同中共治下嘅中國切割，
先求獨立，再搞民主。呢個想法都好天真。共匪對於全中國絕
對統治嘅慾望，唔係香港一個城市嘅力量可以抵抗到，你咁樣
做，相當於變相承認咗共匪統治中國嘅合法性，承認咗自己分
裂國家，得唔到國内同胞支持之餘，仲畀咗共匪一個靚靚仔仔
打壓嘅理由。咁樣一來，香港人嘅抗爭就勢單力薄喇。

咁可唔可以尋求西方國家嘅支持呢？當然可以，但唔應該當做主
力，個原因好簡單，親疏有別。係人都知道共匪把炮，西方國
家唔知道咩？箇中嘅利益，瓜葛，註定咗外國唔可能好似幫自己
國民一樣，奮身去幫香港。而且咁樣做仲有一個副作用，就係我
哋會為咗遷就某d大國嘅立場，對其他國家嘅民主抗爭玩沉默，玩
大細超，咁樣係腐蝕緊我哋革命嘅正當性，影響我哋係全世界民
主運動中嘅聲譽。

咁我哋應該點算呢？其實我哋面對嘅呢個中共政權，雖然個名叫
共產黨，但事實上係一個實用主義者來嘅，佢地唔會關心什麼理
想，佢哋做嘅所有嘢，都係為咗自身利益嘅最大化。呢種政權，
做好似做壟斷生意嘅人一樣，有個特點嘅，就係你問佢攞小小嘢
呢，佢就斗零都唔會畀你，咁你如果有機會威脅到佢最大利益呢？
佢諗都唔諗就將個細既送比你。乜嘢係共匪嘅大利益呢？就係
佢係大陸嘅基本盤。但凡獨裁政權都有一個弱點，就係自身統治嘅
合法性問題，所以共匪幾十年來，費盡心機，文攻武嚇，都係
做緊同一樣嘢，就係為佢地既竊國行為洗白。佢哋仲善於利用中
國人嘅國族觀念，用偉大成就，歷史選擇，來催谷佢哋嘅民族自
豪感，用呢個巨大嘅能量，為自己嘅合法性背書。但無論點洗，
非法都冇可能變合法，更何況，仲有一個自稱對中國擁有主權嘅
民選政府存在，呢個就係中華民國政府。雖然佢退居台灣，但幾
十年來，共匪從來冇停止過對中華民國政府嘅打壓，擠逼佢嘅
生存空間，一定要置佢於死地。只要呢個民選政府存在一日，對
自身統治都係重大威脅。萬一中華民國以合法政府嘅身份號令國
人，驅逐共匪光復中國，頭先講到嘅，國人嘅能量，亦都唔係共
產黨可以抵擋到嘅。更何況追求民主係一個大趨勢，哪怕係國內
都係一個政治現實。

所以我哋唔應該嗌咩「民主自決」啊，「我要真普選」之類，亦
都唔好嗌「香港獨立」，講真呢d共產黨係唔驚嘅。我地就應該嗌
「驅逐共匪，光復中國」，或者「不要黨國，只要民國」，直接
挑戰整個共產政權嘅合法性。而且要嗌大聲d，最好同埋
海外華人一齊嗌，呢樣先係共產黨最驚提起又最難圓說嘅嘢。輕
則共匪讓步香港獲得普選，如果個力量再大d，話唔定共產黨都瓦
解埋。現實就係咁魔幻，所謂「聲東擊西」「圍魏救趙」，希望全球華人一齊努力
光復香港，時代革命。

升美旗啊 中大手足

有乜問題 當年班支那人重食緊訓政
台灣就擁護天皇

英國收皮啦，乜柒都冇做過，唯一貢獻就係幫何妖除名，仲唔關個政府事
尋晚打去英領話國民有難，佢地同達狗一樣只識關注事件

啱啊

舉呢支冇咁多意思，依家守城，守住既係民國人創立既中大

法理上歸英夠得。新界問題就香港人公投
咁點會唔係主權問題？

使乜解釋咁多
唔識新亞書院歷史果班都係白痴黎架啦
講多都晒鳩氣

讀過中大歷史都知咩事
話唔好掛嗰啲返去温下書先

美屬關島呢

要人唔好叫獨立無問題。但同時唔應該講乜光復中國

明唔做得但最少應該暗同中國切割

新亞 錢穆先賢
聯合 民國廣州私立大學走難

無錯
法理上我覺得獨立歸英歸民國都有理據
所以你咁憎中大人紀念創校先賢？
覺得佢地係你口中的民國撚
要打死先算？

其實只係一個反共symbol 不忘初心 當年就係民國被共匪竊政 新亞 聯合 係香港成立中文大學

升埋中共旗特別版啦

新亞🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

靚！

香港旗 台灣旗 美國旗 英國旗
睇中大歷史就知 兩個書院走難落嚟
UC 係美國基金會

猛咁洗版歸英

鍾意唔鍾意都好，中大人要做就有佢地既考慮
無謂一昧沈迷響象徵意義，睇返政治現實好過
一齊繼續推行動post, 1114繼續罷

中大人食2000幾粒子彈抗共
條冷氣軍師又話獨立又話歸英講到咁撚堅決點知係冷氣房食花生 知唔知醜字點寫?

岩呀 現場大把人敬禮 創校先賢揀左個好地方創立中大 易守難攻

紀念創校先賢要掛中間支桿？你偷換完未？
中大係一間香港嘅大學而唔係中華民國嘅大學。輕重識分未？
唔好趁機用貼標籤屈人唔畀中大人紀念先賢

升埋英國、美國、光復旗就perfect

而家D人係咪連圖都唔識分

中大義民堅守中大抵抗皇軍入侵，秉承先烈遺志，國父泉下有知必感安慰

罵之前唔該睇吓中大點創校 先至好屌人

Forward比台灣人同蔡英文睇

要佢地幫手

你話人有問題之前唔該睇吓中間支旗桿係點用。

共產黨最驚既野

哈？
你咁講，即係話台灣唔係中國啦

係都升獅鳥旗啦

光復中國 講到出口

你地唔係想搞 中華大一統呀？

輕重就係中大升民國無問題
唔明你點解覺得有問題

British HongKong Flag plz

中唔中間只係意義，中大人都冇反對

你選擇性失明完未？中間支旗桿係當地主權國用

岩岩叫你去現場呼籲下又唔聽我講
本人支持前線中大學生決定

點解唔掛時代革命旗

幾時升埋鐵血十八星旗

呢支嘢舉型過掛

港英旗！

講左守城 唔關主權事

個感觀好好

側邊有
總共有3枝旗

Okok 你去現場升港獨旗喇
我覺得升港獨民國英國都無問題

中間係當地主權國旗用。點會用民國旗？！
就算係學校係民國人創辦，都只應喺主權國嘅國旗旁

同時整美國同香港國旗啦

咁撚亂既時候點會諗咁多？現場既同學到依家都冇意見

prefer america

中大兵臨城下, 分下輕重
呢啲嘢會有進步, 手足你去現場討論下個掛旗位置啦

咁代表有問題唔應該指出？

屌，仲講英國
英國班撚屌根本唔想理
靠自己啦

孫文保佑

扯哂英 美 德 台 日先係

咁其他人係咁話“無問題”就有問題啦

咁你講完有問題啦，冇人唔比你講，得啦得啦你岩曬，咁講完就好收聲啦

鍾意唔鍾意都好，中大人要做就有佢地既考慮
無謂一昧沈迷響象徵意義，睇返政治現實好過
一齊繼續推行動post, 1114繼續罷

係"暫時"唔成問題
明唔明, 差佬隨時入嚟, 現場有驚有鬼
支旗未有人care放邊住, 你可以嚟討論

見到d 大中華統 留言 中大學生

舉就舉光復香港 時代革命 做就 原來係光復中國

難道香港 永遠走唔到出去 唉

世世代代 要同中國 中国 糾纏

前線 問吓佢哋仲有冇
建議掛埋黑旗香港旗 美國旗 英國旗

根本做得幾好都會有班撚屌黎cherrypick，屌你老母

鍾意唔鍾意都好，中大人要做就有佢地既考慮
無謂一昧沈迷響象徵意義，睇返政治現實好過
一齊繼續推行動post, 1114繼續罷

暫時唔理住OK,但上面嗰班人係咁為一個錯誤搵理由去正當化件事就好有問題

新亞中學支那學生對於今日停課一事表示開心 更表示手足支援冇意義 罷課冇意思

中大一眾先賢係因為逃避共產黨先走難嚟到香港創立幾間大學，最後合併做中大，至少當時新亞崇基都係反共撐中華民國先

放心, 中大人好醒目
依一刻對抗Condom仔大於一切

今日香港，明日台灣啦，仲揀台灣

暴大，辛苦你地啦

我覺得無問題係因為放中間就代表主權係白痴
我覺得根本係無關痛癢
升英國民國港獨都得
換個支旗的位置就體現到好勁啊
香港獨立喇 唔可讓位比其他啊咁
成個諗法太幼稚
如果咁簡單就做到香港獨立有主權
我第一個去拎低支民國旗升港獨旗喇
唔好曬時間嘈埋d咁少的事喇

sor9 中大真係唔係香港嘅大學嚟
香港得一間大學 就係香港大學 革大

屌你老母仲打緊仗，挑咩骨頭姐

佢承認台灣屬於日本

agger

快些除咗佢
自認係中國領去

(又老屈) 國民黨 : 香港示威者潑酸, 傷及路過學生

自認香港係中國領土

指出有咩問題就屈人挑骨頭。即係以後覺得有問題都唔講得啦

agree

岩呀，中唔中間唔係重點

d人傻架 好掛唔掛

掛支中國旗

共產黨不代表中華民族

你有無考慮過你個問題應該係香港獨立後先討論
係呢一刻根本無關痛癢

望清楚先

任何方法
救中大
救人先

守護山城吹到獨立主權

正宗比位中共入，諗下咁樣有無實際幫助啦

做得好

連驚中共嬲撚都出現埋

好多人成日都鍾意討論國旗咩顏色，國歌咩風格，首都響邊，明明八字都未有一撇，好撚心打贏場仗先啦

暴大有中華民國旗好正常啊，人哋崇基新亞聯合嘅正統都係中華民國啲嘢

屌

記念孫中山

[代post] 保衛中文大學志向書

Genzo ∈ 好多人

你咁同害死班學生無分別，咁等同籍口中共真係出出兵

三民主義

依家都出左啦，再者佢地自己想舉咪舉，香港獨立旗都有啦，怕唔怕中共嬲？

又害死乜撚野學生? 旗就學生掛既，中大係佢地屋企，私人地方掛乜柒都得

中華民國咪即係中國lor

中國 同 中国 嘅問題 香港人仲想關心？

到底想點？ 要脫離中華圈做真正香港人

定做中國香港人 定中国香港人？

到而家仲未 下定決心？

暴大升民國旗好撚正常啫

成日都鍾意討論國旗咩顏色，國歌咩風格，首都響邊，明明八字都未有一撇，好撚心打贏場仗先啦

歸台完全冇問題，起碼一定有民主自由有得投票選總統先

偷換完未？
上面主要係講香港主權唔應該屬中華民國，而唔係主張而家要叫獨立

要獨立就唔應該係台灣旗

可能係新亞人升

依家連條橋都打唔贏，班狗連真槍都未用，依家係度講獨立有咩用？係度做埋呢d野比位人入架ja

打完稻草未? 叫人唔好掛民國旗喺中間旗桿, 等如"討論國旗咩顏色，國歌咩風格"?

驚閪？

屈完獨未?

講出兵係真槍呀，係唔係你去擋？

錢穆先生泉下有知

你覺得咁樣幫到班學生，咁你繼續支持lor

Ok 咁我直接d
我覺得香港應該獨立（我立場）
如果好似你話齋中間位置咁重要
我一定撐升港獨旗（我立場同思念）

但我接受升民國旗
因為中大歷史
根本唔覺得有咩咁重要
你就係覺得一定唔可以升

咁解釋夠清楚未？
希望你到現場同學生討論將支旗換過隔離喇

乜柒都唔舉, 行過都出真槍架啦

你覺得？
每個國家都係自己主權旗掛中間㗎啦。死撐完未？
屈完獨未？
叫唔好掛中間等如而家要搞獨？偷換完未？

撐港獨旗咪盞俾軍政府有借口攻入去

升埋美國旗啦美軍未來我邀請呀

咁香港係國家未?

五支旗杆，由左至右：台灣、美國、光復香港、龍獅、英國

點做幫唔幫到班學生 都唔係你屈獨嘅理由嚟

冇武器舉手都出真槍嫁啦

咁玩就得，掛到聯合國咁

完全唔了解台灣

去下旅行 的確係無乜需要知

睇我上面回覆
我就覺得今日討論升旗中唔中間位置根本無關痛癢
你睇到咁重
建議去現場換過隔離喇

英國收皮啦, 掛德國甚至聯合國都好過英國

見到前面幾頁
睇黎五毛又要放大黎講了

咁就唔好做無謂野先啦，明未？依家係要救班學生先呀

暴大手足好波

咁你就收埋你嘅屈獨先啦, 明未?

把鬼

無屈你港獨
反而我自己係覺得升港獨都無問題

如果旅行就係你既國際觀
咁乜柒都唔好了解啦

之前就有個post講過香港好似可以用瑞士形式咁樣獨立

練乙錚：五大訴求海牙仲裁 瑞士模式善意游說

真係唔太鍾意
上個月去台灣，最多青天白日滿地紅旗嘅就係韓國瑜宣傳品
升起綠色台灣國旗會好啲

中大原本就係國民黨反共基地
升民國旗非常合理

1559 本會致電中大校方，查證終結本學期的消息。高層表示將於今日內發佈通告，交代詳情。

齊上齊落 全港大專生defer一個sem

連班狗都未解決到，依家就想去國家層面

作為暴大人，1112要多謝好多人

選股咁講都唔叫屈獨"依家連條橋都打唔贏，班狗連真槍都未用，依家係度講獨立有咩用？" ?

你睇清楚邊個對邊個先
人地講的野入我數
我都好無辜
你直接同對頭人講ok
我對你的留名你自己睇番喇

我立場都打曬出黎

呢條thread 本來係回緊選股, 你自己入嚟之後無啦啦話無屈獨

所以之前好多五毛話唔好搞雙十
因為中華民國嘅存在威脅到共匪政權嘅合法性

啲國旗隨手變出嚟咩

歐洲奶共，德國尤甚
世界上真係無邊幾個國家有實力而又同香港有聯繫

唔係好明你up乜
選股姐係點？
揀邊個國家歸？

如果係的我理解真係同你好唔同
中大升枝旗就係選股？
我一早講過升支旗可以係紀念先賢
你係咪獨你自己講咪得
我無屈過你
睇番留言你好似撐歸英

老實講我立場係港獨先係香港最佳出路（無政治利益成功率考慮之下）
升邊枝旗係中間
係呢一刻真係唔係咁重要
就算我係港獨立場覺得直升枝民國旗係中大都無問題

要玩就要玩到盡，等對家無野講，如果只係得條毛咁玩只會比位人入

當年要數到67暴動，英國佬體現到你班中國移民個心唔係度，北方又可以煽動暴亂，之後就係聯合國英美都反對過剔除殖民地地位:

1972年3月8號，啱啱取代中華民國，中國喺聯合國席次嘅中華人民共和國提出香港唔屬於英國殖民地。同年11月2號嘅會議決議2908號案件時，斐濟、瑞典同委內瑞拉表示有保留，最終議案喺九十九票贊成，法國、葡萄牙、南非、英國同美國嘅五票反對，同廿三票棄權下通過[6]，香港失去自決獨立權利。期後12月14號英國重寫信向聯合國秘書長抗議[7]。

1972年3月8號，啱啱取代中華民國，中國喺聯合國席次嘅中華人民共和國提出香港唔屬於英國殖民地。同年11月2號嘅會議決議2908號案件時，斐濟、瑞典同委內瑞拉表示有保留，最終議案喺九十九票贊成，法國、葡萄牙、南非、英國同美國嘅五票反對，同廿三票棄權下通過[6]，香港失去自決獨立權利。期後12月14號英國重寫信向聯合國秘書長抗議[7]。

至少有出過手收人, 反觀英國

總之我就無講明而家要搞獨立, 只係唔要表現出"中華民國係香港主權國" 嘅意味, 話我而家講獨立的話就係老屈

台灣班大學生唔係好得掂喎。。。
都係靠自己啦...

其實佢係講緊我個名

我無咁講過
重有 擺明我比你更撐香港獨立
不過我覺得升枝旗比你講到體現香港主權問題咁大件事好幼稚姐

認真你其實係想將民國枝旗升過隔離姐
你去現場同中大學生討論喇
我相信佢地可能會接受同理解

Sor
無為意

要用敵人角度睇呀，敵人中共就係咁幼稚

指出有咩問題就係敵人?

中共唔係幼稚
中共係瘋狂同橫蠻
你做咩都有位入
Gphone 都係港獨喇
但佢明明比人屌大中華膠
所以驚激嬲中共唔係我覺得合理的理由

自己咁掛即係自己走去承認, 幼咩稚? 旗桿嘅意義我定嘅?

，

歸台 台灣自己都要歸日喎

台灣咁想戰真係應讓台灣先行

光復香港
龍獅 香港

條友五毛嚟 唔使再拗

三民主義 五權分立
唔覺得掛民國旗就係要歸屬民國
反清復明都唔一定係要恢復朱家天下

青天白日旗名正言順指住政府係反賊
出師有名殺popo
反共成功再成立中華聯邦
再自決獨立

人話

Spin左10頁，又掛中間又吹主權

人地台日有好又吹到想歸日

應該回應緊小英嘅呼籲，其他國家未出聲所以冇

人越多越安全

18區要人

進攻係最好既防守

中聯辦
禮賓府
港交所
狗屋
狗宿舍

冇錯

咁都叫spin? 你就真係不斷死撐左spin 又spin

"光環專員"成個account 都係吉嘅

Er...大家知唔知中大各書院咩背景

[番工撚]black bloc番工根本冇得輸, 政府好想你番工, 唔會因為black bloc拉撚咗你

而家係運動成敗既關鍵位(社會停止運作), 和理非係時候下決心啦

仲有英美

漢賊不兩立

民國香港有份建立㗎！

本身香港係要回歸中華民國

推!

一係歸英, 一係獨立.
民國的話, 會更容易同北面個國家變返同一國, 不了

台日友好呀

如果有手足想買國旗
可以上民國派facebook專頁度買

🇹🇼🇹🇼🇹🇼

要打攻打咁近乜借口都一樣得。

另外，英聯幫下可以有多國，同一美國可以有很多state(國）。

理念上「中華民國」不是屬於某一個黨或只是屬於臺灣人。 「中華民國」是屬於所有支持「三民主義」解放中國的人。 中華民國由任一政黨在任何漢人地區孰政是無邏輯問題及衝突。

二二八是「國民黨」的問題及責任，非「中華民國」問題。

基於黨「不等於」國。 如果説要「民主選舉」就必須接受黨「不等於」國的概念。 另一方面，中華民國亦「非在臺灣誕生」，「香港亦是誕生地之一」。

唔想再見到支那旗

如果係中國一部份, 就連藉口都唔洗. 歸英/獨立, 同埋做咗中華民國一部份, 之後再要同北面嗰個國家被同一國, 對佢哋嘅成本完全唔同, 唔好混為一談

而家就係唔要同中國做同一個國家, 中共國定中華民國都一樣.

支共識願榮光老鼠

我講緊龍戲X係五毛 你就真係spin去Genzo度
btw 我撐Genzo

又一隻五毛露底

美旗呢？

馬上降旗

樓上五毛

錢、唐、張諸位先生以復興中國文化為己任，一生反共，奉中華民國為正朔。1949年，把新亞書院的校慶定於10月10日中華民國國慶之日，並在新亞書院高掛中華民國國旗，即青天白日滿地紅旗，早在新亞獲香港政府承認資格的初期，時任教育司高詩雅已不斷向新亞施壓，要求取消每年雙十升旗。及至中大成立後，壓力俱增，錢穆被迫妥協。1960年，香港政府教育司署正式禁止新亞書院於中華民國國慶兼校慶期間高掛中華民國國旗，是為著名的「國旗事件」或稱「新亞旗杆事件」。錢穆為了此事，特地提早一個月回校斡旋。翌年，新亞書院將校慶由10月10日改成9月28日孔子誕辰日。錢穆於此事後逐漸淡出，離港赴臺，但安排了臺灣背景的吳俊升博士赴港任接班人，因吳博士曾任中華民國教育部次長和親中華民國背景，香港教育司對此極為反對。新亞在面對日益加強的壓力，升旗禮終於1969年10月10日由張丕介先生主持最後一次後停止。

啱

諸君：

今天來同大家講三民主義。什麼是三民主義呢？用最簡單的定義說，三民主義就是救國主義。什麼是主義呢？ 主義就是一種思想，一種信仰，和一種力量。大凡人類對於一件事，研究當中的道理，最先發生思想：思想貫通了以後，便起信仰；有了信仰，就生出力量。所以主義是先由思想再到信仰，次由信仰生出力量，然後完全成立。何以說三民主義就是救國主義呢？因為三民主義系促進中國之國際地位平等，政治地位平等，和經濟地位平等，使中國永久適存於世界，所以說三民主義就是救國主義。三民主義既是救國主義，試問我們今日的中國是不是應該要救呢？如果是認定應該要救的，那麼便應該信仰三民主義。信仰三民主義便能發生出極大勢力，這種極大勢力，便可以救中國。

我會視中華民國為歐盟

負皮撚spin撚係唔會令到我哋驚㗎
個po成千幾兩千個正皮已經代表咗民意

民國梗係唔係歐盟
主權國家嚟

咩叫「我視」？
若果香港真係加入中華民國的話,同台灣一國兩制,咁某程度上中華民國真係歐盟咁

你視都冇撚用啦
邊撚個話香港會加入民國呀
港島九龍睬你都生芒果呀

救中國，但唔關香港事，要救中國post上連登做乜

今時唔同往日，香港要生存，必須同中國切割，包括中華民國(唔包括台灣，唔切台灣)

各位花少少時間睇下

回歸民國你老母, 收皮啦
香港要生存，必須同中國切割，包括中華民國
(唔包括台灣，唔切台灣)

台灣咪中華民國...

台灣同中華民國呢兩樣嘢, 係高度重疊, 但係唔可以劃個等號嘅兩樣嘢嚟

中華民國國內嘅法理上, 仲視中國大陸係領土. 但台灣大可以"獨立"
而家香港就係要同中國切割, 所以中華民國都係no.

你覆個五毛做乜鳩

台灣本來係日本殖民地
只係因為日本戰敗 所以先塞咗俾蔣介石

唔鍾意咪唔撚好睇囉 下下話人五毛 你on9?

咁所以？

屌，台灣撤曬佢地嘅留學生走啦！仲以為台灣會撐

Sky_Croc 你都唔識

撤僑唔代表唔撐囉

同意

有小英我ok

樓上五毛收皮啦
小英係台灣總督呀

又唔見台灣撤香港人，好明顯分AB啦
繼續幻想啦

台灣撐香港，源於一國兩制，佢想證明一國兩制無用，如果大陸無表態，台灣都失敗左啦

因為台灣淨係撤到新界手足
而新界手足係未有民國籍

1999

無撚用嫁 台灣除左得嘴炮都幫唔到手

樓上條五毛

升埋英,美,日 啦

冇錯，香港係應該回歸台灣

香港歸英定獨立都好，唔要民國，唔好再同中國扯上任何關係

要搞嘅話
不如搞埋倒掛支國國旗
倒掛代表淪陷

香港 新界

國父孫中山

中華民國先係唯一正統嘅中國

認同，任何反共嘅力量都應該要團結一齊，何況今日中華民國國旗已經唔係等同代表住國民黨，今日紥根喺台灣嘅中華民國入面好多人都係反共，冇理由唔同佢地合作，宜家共匪好鐘意營造台港兩地嘅對立，不幸嘅係好多人自己中咗計都唔知，唔記得咗共匪先係大家嘅共同敵人

5個位 放常任理事國 中國果個位變聯合國

香港唔要再同中國拉上關係. 唔好偷換做反共.